sigsiu.net 2018-08-30

# Data Privacy Statement (Datenschutzerklärung)

  * German
  * English

## A. Verantwortlich für die Datenverarbeitung

Verantwortlich für die Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen dieses Webauftritts gemäß den Vorschriften der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) ist: 

Firma Sigsiu.NET GmbH,   
Frankfurter Str. 28,   
64850 Schaafheim   
Deutschland   
Tel.: 06073/742362   
Web: https://www.sigsiu.net/   
E-Mail: info[at]sigsiu.net   

Mit dieser Datenschutzerklärung informieren wir Sie über den Umfang der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten (nachfolgend nur noch "Daten"). 

## B. Datenverarbeitung

Im Rahmen des Betriebs unserer Webseite verarbeiten wir Daten. Die Verarbeitung der Daten umfasst auch die Offenlegung durch Übermittlung.   
Für Datenübermittlungen in die USA existiert ein Angemessenheitsbeschluss der EU-Kommission, das EU-US Privacy Shield. In diesem hat die Kommission bescheinigt, dass die Garantien für die Übermittlung von Daten in die USA auf der Grundlage des EU-US Privacy Shield den Datenschutzstandards in der EU entsprechen. Soweit wir Daten in die USA übermitteln, haben wir die Teilnahme unserer Dienstleister am EU-US Privacy Shield gekennzeichnet. 

Die im Einzelnen betroffenen Daten, Verarbeitungszwecke, Rechtsgrundlagen, Empfänger und Übermittlungen in Drittstaaten sind in der nachfolgenden Aufstellung aufgeführt: 

### a) Logdatei

Wir protokollieren Ihren Besuch auf unseren Webseiten. Dabei werden die folgenden Daten verarbeitet: Name der jeweils abgerufenen Webseite, Datum und Uhrzeit des Abrufs, die übertragene Datenmenge, der Browsertyp nebst Version, das von Ihnen genutzte Betriebssystem, die Referrer-URL (die zuvor besuchte Webseite), Ihre IP-Adresse und der anfragende Provider. Dies ist notwendig, um die Sicherheit der Webseite zu gewährleisten. Die Daten verarbeiten wir entsprechend auf der Grundlage unserer berechtigten Interessen gemäß Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO. Die Logdatei wird nach Ablauf von 18 Monaten gelöscht, es sei denn, dass diese zur Aufklärung oder zum Nachweis konkreter Rechtsverletzungen, die innerhalb der Aufbewahrungsfrist bekannt geworden sind, benötigt wird. 

### b) Hosting

Im Rahmen des Hostings werden sämtliche im Zusammenhang mit dem Betrieb dieser Website zu verarbeitenden Daten gespeichert. Dies ist notwendig, um den Betrieb der Webseite zu ermöglichen. Die Daten verarbeiten wir entsprechend auf der Grundlage unserer berechtigten Interessen gemäß Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO. Zur Bereitstellung unseres Onlineauftritts nutzen wir Dienste von Webhosting-Anbietern, denen wir die oben genannten Daten übermitteln. 

### c) Kontaktaufnahme

Sofern Sie mit uns Kontakt aufnehmen, werden Ihre Daten (Name, Kontaktdaten, sofern von Ihnen angegeben) und Ihre Nachricht ausschließlich zum Zwecke der Bearbeitung und Abwicklung Ihrer Anfrage verarbeitet. Diese Daten werden von uns auf der Grundlage des Art. 6 Abs. 1 b) DSGVO oder des Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO zur Abwicklung Ihrer Anfrage verarbeitet. 

### e) Kundenkonto und Rechnungsstellung

Zum Download der in der Mitgliedschaft enthaltenen digitalen Produkte sowie zum Erbringen der in der Mitgliedschaft enthaltenen Dienstleistungen muss unsere Website Sie als Kunden identifizieren können. Hierzu wird bei Erwerb einer Mitgliedschaft automatisch ein Kundenkonto eröffnet.   
In Übereinstimmung mit den lokalen Steuergesetzen und den Mehrwertsteuer- und Rechnungslegungsrichtlinien der Europäischen Union werden ebenfalls persönliche Informationen erhoben.   
Sie willigen ein, dass hierzu Ihre Bestandsdaten (Name, Adresse, E-Mail-Adresse, Firmenname (falls vorhanden), Geschäftsfeld (falls zutreffend), Steuernummer (falls vorhanden), IP-Adresse, Land basierend auf Ihrer IP-Adresse und die User-Agent-Zeichenfolge des Web-Browsers, den Sie beim Abonnieren verwendet haben) sowie Ihre Nutzungsdaten (Benutzername, Passwort) gespeichert werden. 

Wir holen dabei folgende Einwilligung ein:   
_"[ ] I hereby confirm that I have been fully informed of the Personal Data Protection policy in accordance to the European Union General Data Protection Regulation (GDPR) and consent unreservedly to the processing of my personal data pursuant to it. Furthermore I am confirming that I have been informed on my rights regarding my personal data, including my right to remove my consent at any time and my right to have my information removed (right to be forgotten) as well as the consequences associated with these actions and their irrevocable nature."_   
(Übersetzung: "[ ] Ich bestätige hiermit, dass ich über die Richtlinie zum Schutz personenbezogener Daten im Einklang mit der Datenschutzgrundverordnung der Europäischen Union (DSGVO) umfassend informiert bin und vorbehaltlos zustimme, dass meine personenbezogenen Daten gemäß dieser Datenschutzrichtlinie verarbeitet werden. Außerdem bestätige ich, dass ich über meine Rechte in Bezug auf meine persönlichen Daten informiert wurde, einschließlich meines Rechts, meine Einwilligung jederzeit zu widerrufen und mein Recht, meine Informationen zu entfernen (Recht auf Vergessenwerden) sowie die mit diesen Handlungen verbundenen Konsequenzen und ihre unwiderrufliche Natur.")   
Ihre Daten werden auf Grundlage Ihrer Einwilligung gemäß Art. 6 Abs. 1 a) DSGVO verarbeitet. 

### f) Kaufabwicklung

Wir verarbeiten Ihre Bestelldaten zur Abwicklung des Kaufvertrags. Die Verarbeitung der Daten erfolgt entsprechend auf der Grundlage des Art. 6 Abs. 1 b) DSGVO. Wir übermitteln Ihre Adressdaten an das mit der Lieferung beauftragte Unternehmen. Sofern es zur Abwicklung des Vertrags erforderlich ist, übermitteln wir zusätzlich Ihre E-Mail-Adresse oder Ihre Telefonnummer zur Abstimmung eines Liefertermins (Avis) an das mit der Lieferung beauftragte Unternehmen.   
Wir übermitteln Ihre Transaktionsdaten (Name, Datum der Bestellung, Zahlungsart, Versand- und/ oder Empfangsdatum, Betrag und Zahlungsempfänger) an den mit der Abwicklung der Zahlung beauftragten Zahlungsdienstleister. 

### g) Support Ticket Informationen

Sie erklären sich mit der Speicherung aller identifizierbaren Informationen einverstanden, die Sie bei der Beantragung von Support über die private-Tickets-Funktion unseres Ticketsystems angeben, einschließlich, aber beschränkt auf Verbindungsinformationen zu Ihrer(n) Website(s) und anderen personenbezogenen Daten, die Sie freiwillig angeben. Wir verwenden diese Informationen, um Sie mit technischer Unterstützung zu versorgen und im Allgemeinen Ihre Fragen zu beantworten. Bitte beachten Sie, dass Sie bei der Erstellung eines öffentlichen Tickets oder bei der Übermittlung Ihrer Ticketsystem-Signatur keine angemessene Privatsphäre haben. Daher unterliegen alle Informationen, die freiwillig in einem öffentlichen Ticket angegeben werden, nicht unserer Datenschutzerklärung. 

### h) Webseitenanalyse und Marketing

Um die Nutzung bestimmter Funktionen zu ermöglichen verwenden wir sogenannte Cookies. Hierbei handelt es sich um kurze Datenpakete, die auf Ihrem Endgerät gespeichert und mit anderen Anbietern ausgetauscht werden. Einige der von uns verwendeten Cookies werden nach dem Schließen Ihres Browsers unmittelbar gelöscht (sog. Sitzungs-Cookies). Andere Cookies verbleiben auf Ihrem Endgerät und ermöglichen es, Ihren Browser beim nächsten Besuch wiederzuerkennen (persistente Cookies).   
Sie können alle auf Ihrem Endgerät gespeicherten Cookies löschen und die gängigen Browser so einstellen, dass das Speichern von Cookies verhindert wird.   
In diesem Falle müssen Sie möglicherweise einige Einstellungen bei jedem Besuch dieser Webseite erneut vornehmen und die Beeinträchtigung mancher Funktionen in Kauf nehmen. Wir verwenden Cookies im Zusammenhang mit den nachfolgenden Funktionalitäten: 

#### aa) Matomo Piwik (selbstgehostet)

Wir setzen auf unserer Website Cookies der Open-Spurce-Webanalysesoftware Matomo (ehemals Piwik) ein. Bei einem Besuch unserer Seite werden in Cookies Informationen über Ihre Benutzung der Website (einschließlich IP-Adresse) gespeichert. Wir nutzen die Informationen, um Ihre Nutzung unserer Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten für uns zusammenzustellen und weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen zu erbringen. Die so erhaltenen Daten verarbeiten wir aufgrund unseres überwiegenden Interesses an der optimalen Vermarktung unseres Onlineangebotes nach Art.6 Abs. 1 f) DSGVO. Wir weisen darauf hin, dass diese Website Matomo mit der Erweiterung „anonymizeIp()“ verwendet. Dadurch werden IP-Adressen vor der Übertragung an einen Server in den USA gekürzt. Ein direkter Personenbezug im Zusammenhang mit den gespeicherten Daten ist damit in der Regel ausgeschlossen. Wir werden die gespeicherten Informationen gegebenenfalls an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich vorgeschrieben ist.   
Die Datenerhebung können Sie verhindern, indem Sie in Ihrem Browser die Do-Not-Track-Option aktivieren oder indem Sie nachfolgenden Link betätigen. Wenn Sie nachfolgenden Link betätigen, wird ein Opt-out-Cookie bei Ihnen gesetzt, der die Datenerhebung verhindert. Beachten Sie bitte, dass Sie den Cookie erneut setzen müssen, wenn Sie die Cookies in Ihrem Browser löschen. 

### i) Einbindung von externem Content

Wir verwenden externen dynamischen Content, um die Darstellung und das Angebot unserer Webseite zu optimieren. Beim Besuch der Webseite wird automatisch mittels API eine Anfrage an den Server des jeweiligen Content Providers gestellt, bei der bestimmte Logdaten (z.B. die IP-Adresse der Nutzer) übermittelt werden. Der dynamische Content wird anschließend an unsere Website übermittelt und dort dargestellt. 

Wir verwenden externen Content im Zusammenhang mit den nachfolgenden Funktionalitäten:

#### aa) Einbindung von YouTube Videos

Wir haben auf unserer Website Videos des Portals YouTube der YouTube LLC, 901 Cherry Ave. San Bruno, CA 94066, USA („YouTube“) eingebunden. Beim Abspielen der Videos werden Logdaten an die Server von YouTube in den USA übertragen. Diese Verarbeitung erfolgt aufgrund unseres überwiegenden berechtigten Interesses an einer optimalen Vermarktung unseres Angebotes nach Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO. 

YouTube ist zertifiziert unter: https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active   
Weiterführende Informationen unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de&gl=de 

#### bb) Google Fonts

Um den Besuch unserer Website attraktiv zu gestalten benutzen wir externe Schriften von Google-Fonts. Diese werden bei Besuch der Seite von Servern der Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA (“Google”) geladen. Google speichert dabei keine Cookies in Ihrem Browser. Nach unseren Informationen wird jedoch die IP-Adresse des Endgerätes des Nutzers an Google übertragen und gespeichert. Diese Verarbeitung erfolgt aufgrund unseres überwiegenden berechtigten Interesses an einer optimalen Vermarktung unseres Angebotes nach Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO. 

Google ist zertifiziert unter: https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active   
Weitere Informationen zum Datenschutz finden Sie unter: https://policies.google.com/privacy?hl=de&gl=de 

## C. Dauer der Datenspeicherung

Wir speichern personenbezogene Daten nur so lange, wie es für die Zwecke, für die sie verarbeitet werden, erforderlich ist oder eine von Ihnen erteilte Einwilligung von Ihnen widerrufen wurde. Soweit gesetzliche Aufbewahrungspflichten zu beachten sind, kann die Speicherdauer zu bestimmten Daten ungeachtet der Verarbeitungszwecke bis zu 10 Jahre betragen. 

## D. Ihre Betroffenenrechte

### a) Auskunft

Auf Wunsch erhalten Sie jederzeit unentgeltlich Auskunft über alle personenbezogenen Daten, die wir über Sie gespeichert haben.

### b) Berichtigung, Löschung, Einschränkung der Verarbeitung (Sperrung), Widerspruch

Sollten Sie mit der Speicherung Ihrer personenbezogenen Daten nicht mehr einverstanden oder sollten diese unrichtig geworden sein, werden wir auf eine entsprechende Weisung hin die Löschung oder Sperrung Ihrer Daten veranlassen oder die notwendigen Korrekturen vornehmen (soweit dies nach dem geltenden Recht möglich ist). Gleiches gilt, sofern wir Daten künftig nur noch einschränkend verarbeiten sollen. 

Bitte beachten Sie, dass eine Löschung der Daten während einer laufenden Mitgliedschaft dazu führt, dass Sie auf die in der Mitgliedschaft enthaltenen Dienste nicht mehr zugreifen können. Dieser Vorgang ist IRREVERSIBEL und die Restlaufzeit Ihrer Mitgliedschaft wird nicht erstattet. 

### c) Datenübertragbarkeit

Auf Antrag stellen wir Ihnen Ihre Daten in einem gängigen, strukturierten und maschinenlesbaren Format bereit, so dass Sie die Daten auf Wunsch einen anderen Verantwortlichen übermitteln können. 

### d) Beschwerderecht

Es besteht ein Beschwerderecht bei der zuständigen Aufsichtsbehörde:   
(https://www.bfdi.bund.de/DE/Infothek/Anschriften_Links/anschriften_links-node.html). 

### e) Widerrufsrecht bei Einwilligungen mit Wirkung für die Zukunft

Erteilte Einwilligungen können Sie mit Wirkung für die Zukunft jederzeit widerrufen. Durch Ihren Widerruf wird die Rechtmäßigkeit der Verarbeitung bis zum Zeitpunkt des Widerrufs nicht berührt. 

### f) Einschränkungen

Daten, bei denen wir nicht in der Lage sind die betroffene Person zu identifizieren, bspw. wenn diese zu Analysezwecken anonymisiert wurden, sind nicht von den vorstehenden Rechten umfasst. Auskunft, Löschung, Sperrung, Korrektur oder Übertragung an ein anderes Unternehmen sind in Bezug auf diese Daten ggf. möglich, wenn Sie uns zusätzliche Informationen, die uns eine Identifizierung erlauben, bereitstellen. 

### g) Ausübung Ihrer Betroffenenrechte

Bei Fragen zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, bei Auskünften, Berichtigung, Sperrung, Widerspruch oder Löschung von Daten oder dem Wunsch der Übertragung der Daten an ein anderes Unternehmen, wenden Sie sich bitte an info[at]sigsiu.net. 

Stand 20.05.2018

## A. Responsible for data processing

Responsible for the processing of personal data in the context of this website in accordance with the provisions of the General Data Protection Regulation (GDPR) is: 

Sigsiu.NET GmbH,   
Frankfurter Str. 28,   
D-64850 Schaafheim   
Germany   
Phone: +496073742362   
Web: https://www.sigsiu.net/   
Email: info[at]sigsiu.net   

With this data privacy statement we inform you about the extent of the processing of your personal data (hereinafter only "data").

## B. Data Processing

As part of the operation of our website, we process data. Processing of the data also includes disclosure by transmission.   
For data transfers to the US there is an adequacy decision by the EU Commission, the EU-US Privacy Shield. In it, the Commission has certified that the guarantees for the transfer of data to the US based on the EU-US Privacy Shield comply with EU data protection standards. As far as we submit data to the US, we have identified the participation of our service providers in the EU-US Privacy Shield. 

The specific data, processing purposes, legal bases, recipients and transfers to third countries concerned are listed below:

### a) Logfile

We log your visit to our websites. The following data is processed: name of the retrieved website, date and time of retrieval, the amount of data transferred, the browser type and version, the operating system you are using, the referrer URL (the previously visited website), your IP address and the requesting provider. This is necessary to ensure the security of the website. We process the data accordingly on the basis of our legitimate interests in accordance with Article 6 paragraph 1 f) of the GDPR. The log file will be deleted after 18 months, unless it is required to clarify or to prove concrete infringements that have become known within the retention period. 

### b) Hosting

For the purposes of hosting, all data to be processed in connection with the operation of this website will be stored. This is necessary to enable the operation of the website. We process the data accordingly on the basis of our legitimate interests in accordance with Article 6 paragraph 1 f) of the GDPR. To provide our online presence, we use the services of web hosting providers to whom we provide the above data. 

### c) Contact

If you contact us, your data (name, contact details, if provided by you) and your message will be processed solely for the purpose of processing and processing your request. These data are processed by us on the basis of Article 6 paragraph 1 b) GDPR or Article 6 paragraph 1 f) GDPR to handle your request. 

### e) Customer account and invoicing

In order to download the digital products included in the membership and to provide the services included in the membership, our website must be able to identify you as a customer. For this purpose, a customer account is automatically created when a membership is acquired.   
Personal information is also collected in accordance with local tax laws and European Union VAT and accounting directives.   
You consent to the storage of your inventory data (name, address, e-mail address, company name (if applicable), business activity (if applicable), VAT number (if applicable), IP address, country based on your IP address and the User Agent string of the web browser you used when subscribing) as well as your usage data (username, password). 

We get the following consent:   
_"[ ] I hereby confirm that I have been fully informed of the Personal Data Protection policy in accordance to the European Union General Data Protection Regulation (GDPR) and consent unreservedly to the processing of my personal data pursuant to it. Furthermore I am confirming that I have been informed on my rights regarding my personal data, including my right to remove my consent at any time and my right to have my information removed (right to be forgotten) as well as the consequences associated with these actions and their irrevocable nature."_   
Your data will be processed on the basis of your consent in accordance with Article. 6 paragraph 1 a) GDPR. 

### f) Purchase

We process your order data to process the purchase contract. The processing of the data is carried out accordingly on the basis of Art. 6 para. 1 b) GDPR. We transmit your address data to the company commissioned with the delivery. If it is necessary to process the contract, we will also provide your e-mail address or telephone number to coordinate a delivery date (Avis) to the company commissioned with the delivery.   
We transfer your transaction data (name, date of order, method of payment, date of dispatch and / or receipt, amount and payee) to the payment service provider responsible for processing the payment. 

### g) Support ticket information

You consent to the storage of any identifiable information you provide when requesting support through our ticket system's private tickets feature including but limited to connection information to your site(s) and any other personally identifiable information you may volunteer. We use that information to provide you with technical and account support and, generally, to answer your questions and address your requests. Please note that when filing a public ticket or when you are providing your ticket system signature you have no reasonable expectation of privacy and as such any information volunteered in a public ticket is not subject to our privacy statement. 

### h) Website analysis and marketing

In order to enable the use of certain functions, we use so-called cookies. These are short data packets that are stored on your device and exchanged with other providers. Some of the cookies we use are immediately deleted after closing your browser (so-called session cookies). Other cookies remain on your device and allow your browser to be recognized the next time you visit it (persistent cookies).   
You can delete all cookies stored on your device and set the common browsers to prevent the storage of cookies.   
In that case, you may need to re-adjust some settings every time you visit this website and accept the impact of some features. We use cookies in connection with the following functionalities: 

#### aa) Matomo Piwik (self-hosted)

We use cookies from the open source web analysis software Matomo (formerly Piwik) on our website. When you visit our site, information about your use of the website (including the IP address) is stored in cookies. We use the information to evaluate your use of our website, to compile reports on website activity for us, and to provide other services related to website activity and internet usage. Due to our predominant interest, we process the data thus obtained for the optimal marketing of our online offer according to Article 6 paragraph 1 f) GDPR. Please note that this website uses Matomo with the extension "anonymizeIp()". This truncates IP addresses before transmitting them to a server in the United States. A direct personal reference in connection with the stored data is thus usually excluded. If necessary, we will transfer the stored information to third parties, if required by law.   
You can prevent the collection of data by activating the Do-Not-Track option in your browser or by clicking on the following link. If you click on the following link, an opt-out cookie will be set to prevent the collection of data. Please note that you must reset the cookie if you delete the cookies in your browser. 

### i) Integration of external content

We use external dynamic content to optimize the presentation and the offer of our website. When visiting the website, a request is automatically made via the API to the server of the respective content provider, in which certain log data (for example the IP address of the users) is transmitted. The dynamic content is then transmitted to our website and displayed there. 

We use external content in connection with the following functionalities:

#### aa) Inclusion of YouTube videos

We have YouTube LLC's YouTube website videos, 901 Cherry Ave. San Bruno, CA 94066, USA ("YouTube"). When playing the videos, log data will be transmitted to YouTube's servers in the US. This processing is based on our predominant legitimate interest in optimally marketing our offer according to Article 6 paragraph 1 f) GDPR. 

YouTube is certified under: https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active   
Further information at: https://policies.google.com/privacy?hl=en&gl=en 

#### bb) Google Fonts

To make visiting our website attractive, we use external fonts from Google-Fonts. These are downloaded when visiting the site from Google Inc., 1600 Amphitheater Parkway, Mountain View, CA 94043, USA ("Google") servers. Google does not store cookies in your browser. According to our information, however, the IP address of the user's device is transferred to Google and stored. This processing is based on our predominant legitimate interest in an optimal marketing of our offer in accordance with Article 6 paragraph 1 f) GDPR. 

Google is certified under: https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active   
Further information on data protection can be found at: https://policies.google.com/privacy?hl=en&gl=en 

## C. Duration of data storage

We only store personal data for as long as it is necessary for the purposes for which it is processed or if your consent has been revoked. As far as statutory storage requirements are concerned, the storage period for certain data can be up to 10 years, regardless of the processing purposes. 

## D. Your affected rights

### a) Information

Upon request, you will receive information about all personal data that we have stored about you free of charge at any time.

### b) Amendment, cancellation, limitation of processing (blocking), objection

If you no longer consent to the storage of your personal data or if these have become incorrect, we will, upon appropriate instructions, arrange for the deletion or blocking of your data or make the necessary corrections (to the extent permitted by applicable law). The same applies if we are to process data in the future only in a restrictive way. 

Please note that deleting the data during a current membership will result in your inability to access the services included in the membership. This action is IRREVERSIBLE and the remaining term of your membership won't be refunded. 

### c) Data portability

Upon request, we will provide you with your data in a standard, structured and machine-readable format, so that you can transfer the data to another person on request. 

### d) Right of appeal

There is a right of appeal to the competent supervisory authority:   
(https://www.bfdi.bund.de/DE/Infothek/Anschriften_Links/anschriften_links-node.html). 

### e) Withdrawal with consent with effect for the future

Any given consent can be revoked at any time with effect for the future. Your revocation does not affect the lawfulness of the processing until the time of revocation. 

### f) Limitations

Data where we are unable to identify the data subject, for example, if they have been anonymised for analysis purposes, is not covered by the above rights. Information, deletion, blocking, amendment or transfer to another company may be possible with respect to such information if you provide us with additional information that allows us to identify it. 

### g) Exercise of your affected rights

If you have any questions regarding the processing of your personal data, information, amendment, blocking, objection or deletion of data or the desire to transfer the data to another company, please contact info[at]sigsiu.net. 

Status at 20.05.2018
